點解我原地跳起唔會俾地球一野甩去第二到

同埋地球自轉速度咁快，點解我地唔會覺得浪下浪下，想嘔咁

反而過山車，搭跑車咁慢速就會???

邊有人坐車會嘔架

惺渣架

係喎！唔講真係唔知

慣性

地心引力

我地慣左咁撚高速

點解坐個區區2，300km/hr既車就咁大離心力

你中學有冇讀過phy

請解答下

慣左咁高速，但我地同地球係同步移動，所以地球自轉對我地嘅淨力係0

由於我地同地球同步，姐係我地以地球自轉嘅速度移動緊

當你跳起嘅時候，你就會繼續以地球速度前進，所以你唔會甩左去第二邊

離心力唔係力，只係你個人嘅感覺，因為過山車衝落來嘅時候，你以接近自由落體嘅速度下跌，所以感到離心力

就好似係一架直線行+冇改變速度嘅火車入面跳起咁
係會係返跳起個位落地

其實如果認真答樓主, 其實係地球跳起, 落返去果陣係真係會移位
呢樣同勻速火車既情況唔同
因為地球自轉係non-inertial frame係有Coriolis force (一個pseduo force)